%@Auteur: François Meria\par
Recopier et compléter les tableaux suivants pour qu'ils soient des
tableaux de proportionnalité. Donner alors le coefficient de
proportionnalité $k$ permettant de passer de la ligne $x$ à la
ligne $y$.
\[
\begin{array}{cc}
\begin{array}{|c|c|c|c|c|}
\hline
         x &         10 &          7 &          1 &            \\
\hline
         y &            &        364 &            &        312 \\
\hline
\end{array}

& k=\ldots\\
\end{array}
\qquad
\begin{array}{cc}
\begin{array}{|c|c|c|c|c|}
\hline
         x &            &          3 &          8 &            \\
\hline
         y &       67,5 &       22,5 &            &         15 \\
\hline
\end{array}

& k=\ldots\\
\end{array}
\qquad
\begin{array}{cc}
\begin{array}{|c|c|c|c|c|}
\hline
         x &          8 &            &          7 &          4 \\
\hline
         y &        8,8 &        5,5 &            &            \\
\hline

\end{array}

& k=\ldots\\
\end{array}
\]